<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>2021 - Tag - mailcow: dockerized - Blog</title>
        <link>http://news.mailcow.email/de/tags/2021/</link>
        <description>2021 - Tag - mailcow: dockerized - Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@servercow.de (Moohoo)</managingEditor>
            <webMaster>info@servercow.de (Moohoo)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 13 Dec 2021 08:49:44 &#43;0100</lastBuildDate><atom:link href="http://news.mailcow.email/de/tags/2021/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>⚠️ Wichtige Informationen über log4j-Exploit ⚠️</title>
    <link>http://news.mailcow.email/de/posts/log4j-dec2022/</link>
    <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 08:49:44 &#43;0100</pubDate>
    <author>Niklas Meyer</author>
    <guid>http://news.mailcow.email/de/posts/log4j-dec2022/</guid>
    <description><![CDATA[Moohoo an alle! Aufgrund der jüngsten Vorfälle mit der Java-Bibliothek log4j möchten wir euch mitteilen, dass eure mailcow NICHT direkt davon betroffen ist.
Ja, es ist wahr, dass der Solr Container eine Java Anwendung ist, die von der log4j Sicherheitslücke betroffen ist. Aber Solr ist NICHT von außerhalb des mailcow-Stacks zugänglich!
Für diejenigen, die besorgt sind, haben wir einen Solr Hotfix veröffentlicht, der das log4j-Problem mit dem einfachen Flag +EXTRA_ARGS+=('-Dlog4j2.formatMsgNoLookups=true') behebt, welches dieses Problem schließt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>🐄 Moovember 2021 - Änderungen</title>
    <link>http://news.mailcow.email/de/posts/moovember2021/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 09:49:47 &#43;0100</pubDate>
    <author>Niklas Meyer</author>
    <guid>http://news.mailcow.email/de/posts/moovember2021/</guid>
    <description><![CDATA[Moohoo allerseits!
Niklas hier, um euch die neuesten Nachrichten rund um unsere liebe mailcow zu präsentieren :)
Dann wollen wir mal loslegen, ja?
 Wichtige Änderungen ab November 2021 für den mailcow Stack:  SOGo Aktualisierung auf 5.3.0 Dovecot Aktualisierung auf 2.3.17 ClamAV Aktualisierung auf 0.103.4 [Web] Automatisch generierte App-Passwörter für Apple-Konfigurationsprofile  Bitte denken Sie daran, Ihren Mailcow-Stack zu aktualisieren, um eine stabile Umgebung zu gewährleisten.
 Alle Änderungen ab November 2021 für den mailcow-Stack (neueste bis älteste): 30.]]></description>
</item>
<item>
    <title>🐄 Mooctober 2021 - Die Feldsam Edition</title>
    <link>http://news.mailcow.email/de/posts/mooctober2021/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 21:55:47 &#43;0100</pubDate>
    <author>André Peters</author>
    <guid>http://news.mailcow.email/de/posts/mooctober2021/</guid>
    <description><![CDATA[Ein großes Dankeschön an Kristian Feldsamfür die Integration von Twig. Wir sind näher an Bootstrap 5 als je zuvor. Das ist eine große Änderung, die wir hoffentlich bald abschließen können.
Außerdem stellen wir unsere neue cold standby Lösungvor.
Mit diesem neuen Skript seid ihr in der Lage, eine voll funktionsfähige, 1:1, konsistente Kopie eurer laufenden mailcow ohne Ausfallzeit zu erstellen.
Disaster Recovery einer Mailcow ist so einfach wie das Wechseln der IPs und das Ausführen von &ldquo;up -d&rdquo;.]]></description>
</item>
<item>
    <title>more, moore, moooore</title>
    <link>http://news.mailcow.email/de/posts/moore_october21/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 21:55:47 &#43;0100</pubDate>
    <author>André Peters</author>
    <guid>http://news.mailcow.email/de/posts/moore_october21/</guid>
    <description><![CDATA[Mädchen, Jungs und mailcows,
Die Entwicklung steht nicht still, wir haben nur Schwierigkeiten, die vielen Anfragen von neuen Kunden zu bearbeiten. Kombiniert mit Krankheitsfällen, Urlaub und dem üblichen Geschäft sind wir wirklich im Stress.
Wir sind auch dabei, das Design ein wenig zu überarbeiten, das ist ein WIP und wird noch eine Weile dauern. Die ersten neuen Drucke werden wahrscheinlich auf unseren neuen Autos @ tinc zu sehen sein. Wir sind sehr aufgeregt!]]></description>
</item>
<item>
    <title>mailcows, die zwischen dem 25. August und dem 2. September 2021 aktualisiert wurden, sollten erneut aktualisiert werden</title>
    <link>http://news.mailcow.email/de/posts/rspamd_memleak_sep2021/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 20:19:57 &#43;0100</pubDate>
    <author>André Peters</author>
    <guid>http://news.mailcow.email/de/posts/rspamd_memleak_sep2021/</guid>
    <description><![CDATA[Hallo!
Wenn ihr eure mailcow zwischen dem 25. August und dem 2. September 2021 aktualisiert habt, seid ihr höchstwahrscheinlich auf ein Memory-Leak in den Einstellungen von Rspamd gestoßen, das gerade behoben wurde.
Außerdem haben wir das Map Hammering mit einer weiteren Änderung im Map Generator stark reduziert.
Zeit für ein Update!
André]]></description>
</item>
<item>
    <title>Wo hause ich eine mailcow?</title>
    <link>http://news.mailcow.email/de/posts/mailcow_housing_external/</link>
    <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 13:03:00 &#43;0100</pubDate>
    <author>André Peters</author>
    <guid>http://news.mailcow.email/de/posts/mailcow_housing_external/</guid>
    <description><![CDATA[Da die Frage immer wieder aufkommt und es schwierig ist ein für den Mailserverbetrieb geeignetes ASN zu finden, kann ich heute ruhigen Gewissens Lennarts ETH-Services empfehlen.
Lennart ist selber in der mailcow Community aktiv und kennt die Kniffe zum Betrieb eines Mailservers.
Für einen reibungslosen Betrieb einer mailcow empfehle ich den VPS Gianfar.
Es ist eine aufrichtige, nicht bezahlte und gut gemeinte Empfehlung.
Zusammen mit unserem mailcow Supportsteht dem Betrieb nichts mehr im Weg.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Heise, c&#39;t 10/2021 - mailcow</title>
    <link>http://news.mailcow.email/de/posts/heise_ct_10-2021/</link>
    <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 10:20:47 &#43;0100</pubDate>
    <author>André Peters</author>
    <guid>http://news.mailcow.email/de/posts/heise_ct_10-2021/</guid>
    <description><![CDATA[Heise hat einen Artikel über die Kuh verfasst, wir sind unendlich dankbar. :)
Es war auch für uns eine Überraschung!
https://www.heise.de/ratgeber/Mailcow-Mailserver-einrichten-und-Spam-arm-betreiben-6021810.htmlIch wünsche euch ein schönes Wochenende.
André]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
