<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Hotfix - Tag - mailcow: dockerized - Blog</title><link>https://mailcow.email/de/tags/hotfix/</link><description>Hotfix - Tag | mailcow: dockerized - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 11:11:32 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://mailcow.email/de/tags/hotfix/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🔥🐄 Hotfix Update September 2023 (SOGo 5.9.0)</title><link>https://mailcow.email/de/posts/2023/release-2023-09/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:11:32 +0200</pubDate><author>Autor</author><guid>https://mailcow.email/de/posts/2023/release-2023-09/</guid><description>2023-09Moohoo zusammen!
Wir sind zurück mit einem klitzekleinen mailcow Update, welches die Probleme mit macOS 14 (Sonoma) und SOGo löst.
Mehr gibt es diesen Monat auch tatsächlich nicht. Weiterer Content kommt dann anfang Oktober mit dem Update 2023-10.
Changelog [SOGo] Update to 5.9.0 Der volle Changelog auch mit den einzelnen Commits ist für Interessenten jederzeit auf GitHub abrufbar: https://github.com/mailcow/mailcow-dockerized/releases/tag/2023-09
Wie immer ein riesiges Dankeschön an unsere großartige mailcow-Community für eure andauernde Unterstützung und wertvollen Rückmeldungen.</description></item><item><title>🌻 🐄 Moogust Update 2023 - Spamhaus DQS Hotfixes</title><link>https://mailcow.email/de/posts/2023/release-2023-08/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:11:32 +0200</pubDate><author>Autor</author><guid>https://mailcow.email/de/posts/2023/release-2023-08/</guid><description>2023-08 (Release vom 03.08.2023)Moohoo zusammen!
Ich hoffe, dass ihr es noch nicht satt habt, Updates durchzuführen.
Das 2023-08 Release ist da und enthält einige Hotfixes für das neue Spamhaus DQS-Feature.
Wenn ihr Spamhaus DQS nicht verwendet und bisher keine Probleme mit dem 2023-07 Update hattet, müsst ihr dieses Update nicht installieren.
Da dieses Release nur Hotfixes enthält, gibt es nicht viel darüber zu sagen, außer einer Sache.
Wenn ihr Postscreen DNSBL überhaupt nicht nutzen möchtet, könnt ihr den Inhalt der Datei data/conf/postfix/dns_blocklists.</description></item><item><title>🌷🐄 Mooai Update 2023 - Revision A (⚠️ Sicherheitsupdate KRITISCH ⚠️)</title><link>https://mailcow.email/de/posts/2023/release-2023-05a/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 09:30:10 +0200</pubDate><author>Autor</author><guid>https://mailcow.email/de/posts/2023/release-2023-05a/</guid><description><![CDATA[<p><strong>Moohoo zusammen!</strong></p>
<p>Ein sehr dringendes Sicherheitsupdate für mailcow (2023-05a) wurde soeben veröffentlicht.</p>
<p>Wir bitten dringend darum, dieses Update einzuspielen, da diese Sicherheitslücke bereits seit längerer Zeit (vor 2020) im Code schlummert.</p>]]></description></item><item><title>⚠️ 2022-05d Wichtiges Sicherheitsupdate! ⚠️</title><link>https://mailcow.email/de/posts/2022/release-2022-05d/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 16:03:56 +0200</pubDate><author>Autor</author><guid>https://mailcow.email/de/posts/2022/release-2022-05d/</guid><description>Hallo zusammen,
wir haben gestern einen wichtigen Hinweis bezüglich einer kritischen Sicherheitslücke in der mailcow zugespielt bekommen (Danke nochmal dafür).
Diese betrifft IMAPSYNC und verschafft zugriff auf Administrationsrechte im mailcow UI sowie der API.
Es wird dringend empfohlen das Update so schnell wie möglich zu installieren um so eine Ausnutzung der Lücke auszuschließen.
Schaut euch bitte auch wieder die GitHub Release Page an um genauere Änderungen sehen zu können: https://github.com/mailcow/mailcow-dockerized/releases/tag/2022-05d</description></item><item><title>⚠️ Wichtige Informationen über das Update 2022-04 ⚠️</title><link>https://mailcow.email/de/posts/2022/2022-04-info/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 10:01:00 +0100</pubDate><author>Autor</author><guid>https://mailcow.email/de/posts/2022/2022-04-info/</guid><description>Gestern haben wir das 2022-04 Update (Moopril) veröffentlicht, welches eine Änderung in der NGINX Konfiguration enthielt. Im Verlauf des selbigen Tages erhielten wir vermehrt Meldungen darüber, dass SOGo seit dem Update nicht mehr funktionieren würde, genauer gesagt der Login.
So wurde am gestrigen Abend gegen 23:00 Uhr (Deutscher Sommerzeit) von uns ein Update veröffentlicht, welcher dieses Problem in den meisten Fällen löst.
Bitte Updated eure mailcow so schnell es geht via dem update.</description></item></channel></rss>